\begin{question}[section=0,name={Realisierung},difficulty=,mode=exm,type=thr,tags={}]
	Welcher Bipolartransistortyp kann mit einem CMOS N-Well Prozess realisiert werden? Begründen Sie die Entscheidung.
\end{question}
\begin{solution}
	P-well: npn
Also n-well pnp!\\
Die meisten CMOS Prozesse sind N-Well Prozesse.
Deshalb ist nur ein PNP Transistor verfügbar, dessen Kollektor ist mit dem Substrat verbunden. Also mit der am negativsten Versorgungsspannung, welche meistens Masse ist.
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=12cm]{\currfiledir/0-13.png}
	\end{center}
\end{figure}
\end{solution}
